港人亂玩fb「報平安」捱轟 網民：唔玩東華籌款電話？

【星島日報報道】社交媒體發達，有時甚至可以救人，或者讓外界聯繫。facebook一直有一項「報平安」服務，名為Facebook safety check，而且十分認真，當天災同恐襲出現時，就會讓該地區的人士，一登入就按鍵「報平安」，如果身陷險境亦可求救。昨日颱風天鴿造成破壞，但有港人將「求助」和「援助」放上網，然後填上「有冇人可攞杯水俾我飲，唔想落牀」、「打風執雪櫃」等無聊事，有人覺得有趣好笑，但有網友批評有問題。

fb專頁「倫敦人妻先生手記」發文炮轟玩「報平安」的港人，指出「這個功能在外國很有用，在巴塞隆拿恐襲、倫敦火災的時候，都可以讓大家報平安之餘，也能尋找身邊需要幫忙的人，提供人道救濟」，而fb在此時關心香港，為大家設立safety check，直言「無聊當有趣」，反問會否「玩東華籌款的捐款電話、唔會玩999電話」，直斥「萬一要是真的有人求助，然後求助信息就被你洗版了，這樣真的好嗎？」最後還指「提提大家，要是你到了國外，看到safety check，拜託不要亂用說廢話」。倫敦人妻先生手記

［快打旋風］是咁的，其實Facebook safety check功能係一個頗為嚴肅的功能，而且只係會在天災同恐襲的情況下出現，讓需要幫忙的人求助，也讓有餘力的人表示願意在該區提供協助。某程度上，你可以將佢理解為一個緊急互助功能。

這個功能在外國很有用，在巴塞隆拿恐襲、倫敦火災的時候，都可以讓大家報平安之餘，也能尋找身邊需要幫忙的人，提供人道救濟，連網媒都會叫大家主動上safety check尋找資訊。

在颱風襲港之際，facebook還是很關心香港，為大家設立safety check... 可惜，一切認真的東西進了香港後，當然也認真不起來，結果大家的「求助」和「援助」，都變成以下圖片的狀況...

On9當有趣似乎是部分人的幽默感體現，你如果唔會玩東華籌款的捐款電話、唔會玩999電話，點解又會走去玩facebook求助功能？我是很認真的，萬一要是真的有人求助，然後求助信息就被你洗版了，這樣真的好嗎？我明白，惡作劇一下是令人愉快的，我也明白香港幸運地沒什麼機會遇到safety check，這是幸福的，你不明白它的實質用途，我也不能太嚴厲地說些什麼。當然，我也很清楚香港真的不會有什麼事需要人道救援，大家拿求助功能開玩笑，我除了苦笑外也不知道可以說什麼。

只能提提大家，要是你到了國外，看到safety check，拜託不要亂用說廢話，因為真的會阻礙到有需要人士的使用。你沒有良好公民意識，自己知道就好，不需要告訴全世界的。

追加：澳門好似好大鑊，如果大家見到澳門的求助，請認真對待...

人在香港可唔可以洗澳門版?

玩咗啦，毅進昇100 唔記得咗呀

有自由嫁嘛

倫敦人妻先生手記

求救上咩FB係咪On9